---
class: practice
---

# 実践: pbuilderを使ってみよう

TODO: ログインしてごにょごにょしないといけない場合について書く。

## 本章のまとめ

本章では、`pbuilder`の一歩進んだ使い方を説明しました。
クリーンなビルド環境を使い捨てするなら、`docker`ベースのほうがお手軽です。
ただし、`tmpfs`と組み合わせて使うなどすれば、`pbuilder`で十分なケースもあります。
適宜使い分けるのがよいでしょう。
